cieśnina korfu gr πορθμός της κέρκυρας alb kanali i korfuzit cieśnina łącząca morze adriatyckie z morzem jońskim oddzielająca grecką wyspę korfu od wybrzeży albanii półwysep bałkański główne miejscowości nad cieśniną to ksamil albania i kassiopi grecja przedmiot sporu granicznego bibliografia